---
title: 生氣的理由
longtitle: 生氣的理由（青宮客同人）
author: 霧戀
layout: post
date: 2012-12-29
category: reason_of_being_annoyed
lang: zh-Hant
depth: 1
---

夜已經很深了，蒼依然坐在案前。

棄天帝也在，他時而斜臥在榻上，時而在屋子裏踱來踱去。而蒼始終聚精會神地批閱奏摺，從沒在意身處這個空間的另一人在做什麼。

終於，棄天帝沉不住氣了：“你還要看多久？”

“快了。”簡明扼要的回答之後，蒼又專注於手中的工作。

棄天帝顯然對於自己被無視非常不悅，他走到蒼的背後，一伸手將他摟進懷裏。

對於棄天帝來說這大概是及其罕見的溫存了，但蒼卻絲毫不領情。

“你這樣，我就沒法寫字了，放開我。”蒼側過頭，微微皺着眉頭。

棄天帝沒有理會蒼的要求，反而將他摟得更緊，“吾異度魔界的政事很有趣味？能令你這麼投入。”

似乎現在他的心情是格外的好，但這問題要是回答得不妙，或許就會令他勃然大怒。

“以前養成的習慣，一時改不過來。”蒼輕描淡寫地回答道。

“喔？你的意思是和你比起來，朕是完全地不稱職了？”一聽他這麼說，棄天帝立刻就放了手。

蒼倒是不以爲然，雙手剛重獲自由，就去取下一份待批閱的奏摺。

“朕和你不同，朕的地位、還有力量都是與生俱來的。只要有吾在，魔界就會團結一心。所以像這種無聊的瑣事，根本無需吾來處理。”

“不過這也不是襲滅天來的職責範圍。”蒼默默地聽到這裏，還是忍不住插嘴了。

“你這麼關心他？”棄天帝聽蒼這麼說，語氣裏更添了一份不悅。

“我只是覺得堂堂異度丞相在早朝上昏倒…這種事情若是傳到苦道二境，會被當做笑柄。”

正如棄天帝所言，他一向不屑於做那些麻煩又沒意義的事，（在他的眼裏是這樣…），因此批閱奏摺通常都是由襲滅天來代勞。

身爲異度皇國朝中數一數二的重臣，襲滅天來自己的政務也很繁忙，再加上要操心棄天帝的一部分事情，大約是由於操勞過度，前幾日天氣驟然轉涼，患上重感冒也無暇顧及，結果在上早朝的時候因爲發燒昏倒在地。

蒼在後宮聽到這等奇聞 ，除了對襲滅天來產生了幾分同情，也回憶起從前一步蓮華談起自己的胞弟時那意味不明的微笑。

襲滅天來的病問題不大，不過也得在床上躺幾天靜養調理。這段時間以內，積壓起來的奏摺在天魔殿的桌子上堆成了山。

每天早朝上群臣清一色的欲言又止戰戰兢兢的表情，讓棄天帝看了便心生厭煩。但他也懶得親自去批閱奏摺。讓發燒燒到昏睡不止的襲滅天來來處理這堆麻煩顯然太不人道，就算是棄天帝也做不出來。

最後他想到的辦法是……

這天上午，蒼難得清閒，在自己屋裏焚香撫琴，卻看到下了早朝的棄天帝急衝衝地趕來。若不是有什麼事要找蒼，棄天帝一般不會在這種時候踏足青宮。

但蒼只是淡淡掃了他一眼，手上的動作並未停下。

棄天帝倒也沒有打斷，只是在琴桌面前負手而立，對於這兩人來說，也算是難得的默契了。

一曲彈罷，蒼擡起頭來，以目光詢問棄天帝的來意，而後者言簡意賅地說了一句“跟吾來你就明白”。

結果，蒼在案前這麼坐到了半夜。

此刻的蒼，深刻體會了襲滅天來這個丞相着實當得不容易，也明白了當初的一步蓮華談到立場矛盾尖銳的胞弟，爲何會有那種奇妙的笑容。

合上批閱完畢的最後一本奏摺，蒼如釋重負地長嘆一口氣，起身就想離開。

“等等，朕的問題，你還沒有正面回答。”棄天帝皺着眉頭，滿臉都是被無視的不爽。

“要我回答什麼？”

“朕好奇你的收穫…說起來，難道你們道境沒有‘后妃不得干預朝政’這種規矩？”棄天帝對蒼的態度總是這樣，既信任又戒備。

見一時還不能脫身，蒼索性把桌上的摺子一本本碼齊，“你希望我怎麼作答？是你要我來的。”

“可是你這麼專注，也令朕不悅。”

蒼無奈嘆了口氣，這下他算是明白了棄天帝心情突然不爽的根結所在。

“抱歉。”

蒼輕聲說出的這兩個字，卻令棄天帝一愣，這是他所沒有意料到的態度。

“我只是想早點處理完你的麻煩。”蒼揣測着，這應該是順着棄天帝心意的答案。

這種不涉及立場衝突的微不足道的小事，他也沒必要和棄天帝對着幹。

“……”棄天帝默不作聲地看着蒼。

蒼側過頭避開他的視線，又說了一句，“那麼我回宮去了。”

“慢着，”

還沒等蒼邁出步子，手臂就被拖住。他回過頭去看着棄天帝。

“吾準你留在這裏陪朕。”

聽到這種話，蒼一時也不知如何作答，棄天帝的邏輯有時候確實叫人難以理解。
